男生受查期間自稱曾與同學晚膳 警方指疑與事實不符 控以誤導警務人員罪

警方去年在旺角警署調查16歲男生涉於去年8月31日非法集結的案件，男生指自己案發時與同學晚飯，惟警方向其同學調查後，發現男生疑說謊。男生未被落案起訴非法集結，卻先遭控以一項誤導警務人員罪，今日在西九龍裁判法庭提堂。案件押後至4月13日再訊。

被告為16歲盧姓男學生，被控一項誤導警務人員罪，控罪指他於去年9月28日在旺角警署接見室3號明知地提供虛假資料，企圖誤導偵緝警10354，亦即聲稱他於去年8月31日晚上與一名廖姓同學在旺角區晚餐；但事實上被告並沒有在上述日期與上述的廖姓人士晚餐。

控方指已準備好答辯，但辯方申請押後案件，以待索取文件及給予法律意見。控方不反對被告保釋，惟要求施加額外的保釋條件。主任裁判官羅德泉批准被告以2,000元現金保釋，同時須居於報稱地址、每晚10時至翌早7時宵禁，以及不可接觸控方證人。

據了解，被告曾遭警方以非法集結罪名拘捕。警方及後向廖姓朋友調查，發現沒有被告所稱的事，其後再次拘捕被告。至於男生所涉的非法集結罪則暫未落案起訴。

主任裁判官羅德泉批准被告以2,000元現金保釋

好似係佢幾個月來第一次俾人保釋

據了解，被告因涉及 8 月 31 日的非法集結被調查，其間疑謊稱當晚相約同學用膳，惟警方向該名同學查問後，發現有人疑似提供不實資料。

不過要宵禁夜晚特別大機會誤導警務人員？唔知個官咩logic

傻閪差佬係咪好撚得閒

果個同學咁鬼

羅德泉
未審已經知結果

有D似鳩拉路人

佢不嬲弱智落重手係保釋條件度, 同咩類型case冇關

而家見你後生就查，年輕人 = 三等公民

我冇野講

泉叔特點

今時今日，連老豆老母都信唔過。
香港整定收皮

正常人身家清白比黑警嚇兩嚇邊敢講大話

仲要乜都搵條罪黎告你，本來可以好小事close file既案而家都一定要煮死你班後生為止，咁既地方生活你住埋我果份